{
    "question": "Peninggalan zaman hindu budha dlm bidang pemerintahan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peninggalan Hindu-Buddha</p><p>Berikut merupakan peninggalan-peninggalan sejarah Hindu-Buddha yang tersebar di Indonesia:</p><p></p><p><strong>Prasasti (batu tertulis)</strong></p><p>Contoh prasasti tersebut adalah:</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Sansakerta:</p><p></p><p>Yupa, prasasti Muarakaman (Kerajaan Kutai)</p><p>Prasasti Ciaruteun, Kebon Kopi, Jambu, Pasir Awi, Tugu, Cidanghiang (Kerajaan Tarumanegara)</p><p>Prasasti Tuk Mas (Kerajaan Holing)</p><p>Prasasti Canggal, Mantyasih, Wanua Tengah III, Sojomerto, Sangkhara, Kalasan,Klurak (Kerajaan Mataram Kuno</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Melayu Kuno:</p><p></p><p>Prasasti Kedukan Bukit, Talang Tuo, Kota Kapur, Karang Berahi, Telaga Batu (Kerajaan Sriwijaya)</p><p>Prasasti huruf Pranagari dan Bali kuno bahasa Sansekerta:</p><p></p><p>Prasasti Sanur (Kerajaan Bali)</p><p></p><p><strong>Candi</strong></p><p>Berikut tiga jenas candi-candi di Indonesia:</p><p></p><p>Jawa Tengah bagian Utara ada Candi-candi di komplek Dieng dan candi-candi di Gedung Songo.</p><p>Jawa Tengah bagian Selatan ada Candi Kalasan, candi Mendut, candi Pawon.</p><p>Jawa Timur ada candi Panataran termasuk didalamnya candi yang ada di Bali dan Sumatra Tengah (Muara Takus).</p><p></p><p><strong>Arca(</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>)</strong></p><p>Berikut contoh peninggalan arca:</p><p></p><p>Arca Airlangga dari kerajaan Mataram Kuno di Jawa Timur</p><p>Kertarajasa Jayawardhana patung perwujudan raja pendiri kerajaan Majapahit</p><p>Prajna Paramitha perwujudan Ken Dedes dari kerajaan Singosari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em>Semoga </em><em>membantu </em></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kenapa-maunia-purba-di-sebut-orang-purba-dan-menggapa-oramg-purba-855",
            "question": "Kenapa maunia purba di sebut orang purba dan menggapa oramg purba berburu dan tidak belanja? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manusia purba tidak belanja karena pada zaman dulu teknologi belum canggih manusia belum mengerti apa arti belanja. </p><p>Manusia purba berburu karena untuk mencukupi kebutuhan nya sehari-hari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p><p>Maaf kalo ada salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-bercerita-tentang-hak-allah-dan-hambanya-ialah-plis-plis-715",
            "question": "Sahabat bercerita tentang hak allah dan hambanya ialah\r\n\r\n\r\nplis plis tolong jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hambanya ia lah Rosulullah SWT. </p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah</p><p></p><p>plis follow ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>RASULLULLAH </strong><strong>SAW </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>#</em></strong><strong><em>SMOGA </em></strong><strong><em>MEMBANTU#</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menjadi-latar-belakang-lahirnya-ilmu-hadits-pd-masa-k-173",
            "question": "Apakah yang menjadi latar belakang lahirnya ilmu hadits PD masa Khalifah Bani umayyah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>tidak tahu saya cuma mau bilang saya tidak tahu</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>terima kasih</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-perhatikan-gambar-di-bawah-ini-gambar-di-atas-adalah-cara-m-605",
            "question": "30. Perhatikan gambar di bawah ini !    Gambar di atas adalah cara membatik dengan Teknik ....\r\na. Colek\r\nb. Printing\r\nc. Celup ikat\r\nd. Cating tulis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya ada,biasanya teknik yang menghasilkan hasil yang memuaskan itu teknik painting.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf yh.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asmahul-husna-al-wahhab-adalah-736",
            "question": "Asmahul husna Al-Wahhab adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Asmaul Husna <strong>A</strong><strong>l</strong><strong>-</strong><strong>W</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong>artinya : <strong>M</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maha pemberi</p><p>Maha pemberi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-organisasi-pemuda-dan-mahasiswa-yang-didirikan-mohammad-hatta-263",
            "question": "6. Organisasi pemuda dan mahasiswa yang    didirikan Mohammad Hatta adalah ....\r\na. Indische Partij\r\nb. Perhimpunan Indonesia\r\nC.Partai Nasional Indonesia\r\nd. Trikoro Darmo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Indische partij</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. partai nasional indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo salah pahan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-energi-dan-berikan-contoh-nya-di-sertai-peru-274",
            "question": "Sebutkan macam macam energi dan berikan contoh nya di sertai perubahan energi mya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Perubahan Energi Kimia Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Pada batu beterai yang sedang digunakan</p><p>2.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kimia</p><p>CONTOH :Pada waktu menyetrum aki motor atau mobil.</p><p>3.Perubahan Energi Gerak Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Penggaris mika yang digesekan di rambut.</p><p>4.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kinetik</p><p>CONTOH :Penggunaan blender.</p><p>5.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Bunyi</p><p>CONTOH :Penggunaan bel rumah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-putri-abu-bakar-yang-mendapat-julukan-humairoh-539",
            "question": "Siapa Putri abu bakar yang mendapat julukan humairoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aisyah binti Abu Bakar ash-Shiddiq masih berusia belia saat menikah dengan Rasulullah Muhammad SAW.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Aisyah binti Abu Bakar mendapat julukan Humaira karena raut wajahnya yang kemerahan. Ia adalah istri Nabi Muhammad yang ceria dan penuh semangat. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-aktivitas-yang-menggabungkan-gerakan-ayunan-len-149",
            "question": "Salah satu bentuk aktivitas yang menggabungkan gerakan ayunan lengan Langkah kaki dan gerakan anggota tubuh lainnya disesuaikan dengan irama hitungan atau musik atau lagu disebut sebagai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Disebut dengan aktifitas gerak irama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-10-kg-bergerak-dengan-kecepatan-4-ms-pada-b-677",
            "question": "Sebuah benda bermassa 10 kg bergerak dengan kecepatan 4 ms pada bidang datar karena pengaruh gaya kecepatannya berubah menjadi 9 MS Berapakah besar usaha selama benda bergerak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gue tau hahay pappale pappalle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}